
[![travis](https://travis-ci.org/ffhelicopter/go42.svg?branch=master)](https://travis-ci.org/ffhelicopter/go42)
[![Go Report Card](https://goreportcard.com/badge/github.com/ffhelicopter/go42)](https://goreportcard.com/report/github.com/ffhelicopter/go42)

# [《Go语言四十二章经》](https://github.com/ffhelicopter/Go42/blob/master/SUMMARY.md "《Go语言四十二章经》")

作者：ffhelicopter（李骁）  时间：2018-04-15


## 前言
写《Go语言四十二章经》，纯粹是因为开发过程中碰到过的一些问题，踩到过的一些坑，感觉在Go语言学习使用过程中，有必要深刻理解这门语言的核心思维、清晰掌握语言的细节规范以及反复琢磨标准包代码设计模式，于是才有了这本书。

Go语言以语法简单、门槛低、上手快著称。但入门后很多人发现要写出地道的、遵循 Go语言思维的代码却是不易。

在刚开始学习中，我带着比较强的面向对象编程思维惯性来写代码。但后来发现，带着面向对象的思路来写Go 语言代码会很难继续写下去，或者说看了系统源代码或其他知名开源包源代码后，围绕着struct和interface来写代码会更高效，代码更美观。虽然有人认为，Go语言的strcut 和 interface 一起，配合方法，也可以理解为面向对象，这点我姑且认可，但开发中不要过意考虑这些。因为在Go 语言中，interface接口的使用将更为灵活，刻意追求面向对象，会导致你很难理解接口在Go 语言中的妙处。

作为Go语言的爱好者，在阅读系统源代码或其他知名开源包源代码时，发现大牛对这门语言的了解之深入，代码实现之巧妙优美，所以我建议你有时间多多阅读这些代码。网上有说Go大神的标准是“能理解简洁和可组合性哲学”，的确Go语言追求代码简洁到极致，而组合思想可谓借助于struct和interface两者而成为Go的灵魂。

function，method，interface，type等词语是程序员们接触比较多的关键字，但在Go语言中，你会发现，其有了更强大，更灵活的用法。当你彻底理解了Go语言相关基本概念，以及对其特点有深入的认知，当然这也这本书的目的，再假以时日多练习和实践，我相信你应该很快就能彻底掌握这门语言，成为一名出色的Gopher。

这本书适合Go语言新手来细细阅读，对于有一定经验的开发人员，也可以根据自己的情况，选择一些章节来看。

第一章到第二十六章主要讲Go语言的基础知识，其中第十七章的type，第十八章的struct，第十九章的interface，以及第二十章的方法，都是Go语言中非常非常重要的部分。

而第二十一章的协程，第二十二章的通道以及第二十三章的同步与锁，这三章在并发处理中我们通常都需要用到，需要弄清楚他们的概念和彼此间联系。

从第二十七章开始，到第三十八章，讲述了Go标准包中比较重要的几个包，可以仔细看源代码来学习大师们的编程风格。

从第三十九章开始到结尾，主要讲述了比较常用的第三方包，但由于篇幅有限，也就不展开来讲述，有兴趣的朋友可直接到相关开源项目详细了解。

最后，希望更多的人了解和使用Go语言，也希望阅读本书的朋友们多多交流。


祝各位Gopher们工作开心，愉快编码！

## 开始阅读

本书内容在github更新：https://github.com/ffhelicopter/Go42/blob/master/SUMMARY.md<br>



#### [>>>开始阅读 第一章 Go安装与运行](https://github.com/ffhelicopter/Go42/blob/master/content/42_01_install.md)


## 新书推荐

![go.png](https://github.com/ffhelicopter/Go42/blob/master/content/img/go.png)


《深入学习Go语言》8月火热上市：当当，天猫，京东同步发售。在此感谢各位的支持与关注!


本书适合初次学习Go语言，以及对Go语言有初步了解的开发者，读者可通过本书努力在尽量短的时间内成长为一名合格的Go语言开发者。


## 最新分享

本人在 GitChat 的首场分享，欢迎各位踊跃报名参加！ [我要报名参加](https://gitbook.cn/gitchat/activity/5d13238387e6304e23d91260)

本场 Chat [《Go 语言错误与异常处理》](https://gitbook.cn/gitchat/activity/5d13238387e6304e23d91260)主要介绍 Go 语言中错误与异常，进一步深入探讨错误与异常的区别以及实际开发中合适的处理方式。

带堆栈的错误信息在开发与bug追踪中都十分重要，可以帮助程序员更快定位错误发生位置。它拥有比标准库中错误处理更丰富的处理方式，可谓程序员调试之牛刀。

在异常处理中，关键字 defer 与 recover() 函数配合，可捕获运行时异常的发生，提升程序运行时的稳定性。

本场 Chat 主要分享的内容有：

    1.什么是错误与异常
    2.Go 语言错误处理
    3.带堆栈的错误处理
    4.Go 语言异常的产生
    5.Go 语言异常的捕获
    6.有关 defer 关键字
    7.正确使用错误与异常



#### [《Go 语言错误与异常处理》](https://gitbook.cn/gitchat/activity/5d13238387e6304e23d91260)



## 交流

虽然本书中例子都经过实际运行，但难免出现错误和不足之处，烦请您指出；如有建议也欢迎交流。


本书在知识星球上建立了读书群《Go语言42》（加入方式见文尾），有兴趣的朋友可以加入进来。 


感谢以下网友对本书提出的修改建议： Joyboo 、林远鹏、Mr_RSI、magic-joker、3lackrush、Jacky2、tanjibo、wisecsj、eternal-flame-AD、isLishude、morya、adophper、ivanberry、xjl662750、huanglizhuo、xianyunyh、荣怡、pannz、yaaaaaaaan、sidbusy、NHibiki、awkj、yufy、lazyou、 liov 、飞翔不能的翔哥、橡_皮泥、刘冲_54ac、henng、slarsar



## 更新

本书会在GitHub持续更新！为了更简单表述清楚，某些章节的内容我会根据情况随时更新，也包括新发现的错误和缺陷。

随Go语言版本的不断迭代，本书也会不断修改完善相关章节的内容和代码。

这里提醒读者朋友，在GitHub将会在第一时间得到本书的最新更新，所以如发现任何问题还请先在GitHub上看看最新文章的情况。



## 推荐

下列清单是常用的第三方库。

#### WEB框架

1.Gin  https://github.com/gin-gonic/gin

2.Beego  https://github.com/astaxie/beego

3.martini https://github.com/go-martini/martini


#### HTTP

1.httprouter https://github.com/julienschmidt/httprouter

2.fasthttp https://github.com/valyala/fasthttp

3.mux https://github.com/gorilla/mux


#### JSON解析

1.json-iterator https://github.com/json-iterator/go 

2.jsonparser https://github.com/buger/jsonparser


#### 数据库以及ORM

1.LevelDB https://github.com/syndtr/goleveldb

2.BoltDB https://github.com/boltdb/bolt

3.MySQL https://github.com/go-sql-driver/mysql

4.tidb https://github.com/pingcap/tidb

5.ssdb https://github.com/ideawu/ssdb

6.gorm https://github.com/jinzhu/gorm


#### 爬虫

1.Colly https://github.com/gocolly/colly

2.Goquery https://github.com/PuerkitoBio/goquery


#### 中间件

1.redis https://github.com/go-redis/redis

2.ElasticSearch https://github.com/olivere/elastic

3.Alice https://github.com/justinas/alice


#### 日志

1.zap https://github.com/uber-go/zap


#### 错误处理

1.errors https://github.com/pkg/errors


#### 消息队列

1.Nsq  https://github.com/nsqio/nsq

#### Service Mesh

1.Istio  https://github.com/istio/istio

#### RPC

1.rpcx https://github.com/smallnest/rpcx

2.grpc https://github.com/grpc/grpc-go

#### 协程池

1.ants https://github.com/panjf2000/ants


#### 视觉图像处理

1.bild https://github.com/anthonynsimon/bild

2.gmf https://github.com/3d0c/gmf

3.opencv https://github.com/hybridgroup/gocv


#### 网络

1.KCP https://github.com/xtaci/kcp-go

2.frp https://github.com/fatedier/frp


#### 测试

1.gock https://github.com/h2non/gock

2.goreporter https://github.com/360EntSecGroup-Skylar/goreporter

